［社工告急］擬認可內地社工？！邵家臻 促港府勿「鬆章放水」

《粵港澳大灣區規劃綱要》昨日出台，綱要提及港澳與內地社會福利界加強合作，推進社會工作領域職業資格互認，以及深化養老服務合作等。有立法會議員指出，內地院校一直向香港社工註冊局尋求建立資歷互認，惟兩地社會工作發展的水平差懸殊至今未能成事，促港府勿「鬆章放水」草率硬推兩地社工資格互認。

綱要倡推進兩地社工資格互認

《粵港澳大灣區規劃綱要》提到，鼓勵港澳與內地社會福利界加強合作，推進社會工作領域職業資格互認，以及深化養老服務合作，支持港澳投資者在珠三角九市按規定以獨資、合資或合作等方式興辦養老等社會服務機構，為港澳居民在廣東養老創造便利條件。

邵家臻直斥資格互認沒有基礎 促港府勿貿然推行

社福界立法會議員邵家臻指出，內地院校一直向香港社工註冊局尋求建立資歷互認，惟至今未能成事，主因為兩地社會工作發展的水平差懸殊，如內地的社會工作培訓缺乏實踐課程及專業師資等，若貿然推行香港與內地社會工作資格互認，直斥是沒有基礎。

他續說，促政府部門勿因政治理由而「鬆章放水」，應緊守專業質素的門檻，反對以資格互認為由而調整香港社工註冊的「原則及指導方針」，以及修改《社會工作者註冊條例》。邵指，現時資格互認在社福界缺乏討論，強調政府不應強行推動任何侵犯香港社工註冊制度的舉措。

邵家臻指，促政府部門勿因政治理由而「鬆章放水」，貿易推行兩地社工資格互認。（資料圖片）

成班大陸人想衝入黎香港打工

中國大學社工起薪3000，香港大學社工起薪30000
互認的話，社福界...
政府第一時間請哂D中國社工，香港真正淪陷

土共勢力人士用捐錢等
各種手段安排自己人入去做機構高層

然後大量聘請大陸新晉社工

最後成間中心既人都講普通話
專serve 大陸人

大陸社工咪容易啲教番大陸人點囉褔利。

互認果啲泛民佔優勢嘅專業界別

認認認認你老尾咩

高官：內地社工較香港社工容易與新移民溝通

社蓄 v 支那

會計師互認未

社工唔係好撚鐘意幫大陸人咩
又公屋又老綜

燒到埋身
就咁無大愛 唔比同胞認可

針唔吉到肉唔知痛
社福界幫新移民爭取左咁多
而家鳥盡弓藏兔死狗烹
唔抵可憐

岩嫁啦 最好啦 咁大愛丫嗎 大愛到讓埋份工比人啦 施麗珊下個到你啦

起初，納粹抓了共產黨人的時候，
我沉默了；
因為我不是共產黨人。

當他們關了猶太人的時候，
我沉默了；
因為我不是猶太人。

當他們抓工會成員的時候，
我沒有抗議；
因為我不是工會成員。

當他們抓天主教徒的時候，
我沉默了；
因為我不是天主教徒。

最後當他們奔向我而來，
再也沒有人站起來為我說話了。

焦土又贏

反正啲社工都係幫番啲大陸綜援閪
咪真焦土由佢地囉

政府一直都想輸入外勞, 跟手夾埋啲商家去進一步剝削.
護老個啲冚家剷一直都壓低個價, 扮請唔到人

只係而家郁埋去社工

唔係
正確數字係6個
當然條數係唔計利是嗰part

終於有機會同佢講你呢個法西斯，歧視新移民

抵撚死啦
你班社工都有份引狼入室架

左膠領軍好醒, 一傷害到自己利益就唔會左

有咩問題 反正社工都只係幫大陸人
搵返大陸社工咪幾好 同聲同氣嘛
一齊等收皮

社工成日要包容新移民
我諗唔到咩原因要反對

社會福利署公函都轉咗簡體社工點解唔包容？

一齊幫偉大祖國啦

原來得三千，真係笑死 me

咁真係死得，同鄉情懷

d大陸社工會不斷同d靚仔洗腦，講到共產黨點好點好。

低撚死。
成日幫新移民

收嗲啦屌佢老母

大陸原來有社工

社工畀唔係最鍾意引入大陸人嘅咩？

呢班社工支持年年輸入5萬大陸人搶公屋
到左政府要求輸入社工, 大陸社工落香港撈一樣要交稅,呢班仆街就排外

其實應該互認，宜家咁多生意來往

你覺得自己比較優秀 ，專業
驚咩同人競爭 ，留番比市場競爭

奶共保皇下場, 慘過condom.

希望大灣區人工追過香港

下個應該到教畜
之後到會計 醫生都得
最衰律師法官郁唔到

呢D位真係要企後一步

香港D社工咪又係咁教
反而支支D社工 見到唔係同鄉點條死路你行
例如湖南見到湖北
廣東見到廣東以北D死撈頭

香港社工玩撚完
奶親共都死

岩架啦放中國人落黎團聚咁撚開心

大家知唔知好多院校master 已經用普通話教緊

成班垃圾院校偷偷地換緊社工血

抵死，唔係你地幫蝗申請公屋申請福利又盛佢地邊成大堆到香港

而佢地拎到資源後唔多謝香港更投民建聯

抵撚死呀